美斥華無人機威脅資訊安全 劍指大疆

美斥華無人機威脅資訊安全 劍指大疆

大疆無人機的全球市佔率達到80%。
《蘋果》記者攝

繼華為被封殺，美國國土安全部周一的報告直言，中國製造的無人機對美國機構的資訊安全帶來「潛在威脅」。雖無直接指出涉事企業，但報告顯然衝着全球市佔率高達80%的中國無人機龍頭企業「大疆（DJI）」而來。大疆昨日則回應，其無人機技術的安全性，已在全球得到各機構反覆驗證，其中也包括美國政府。

報告由國土安全部轄下的網絡安全暨基礎安全局發表，批評「中國製的無人機對任何機構的資訊（安全）是潛在的風險」，因無人機的零部件可以截取資料，然後向「製造商無法控制的伺服器」分享資料，暗指中國政府控制的伺服器。

報告以中國近年的情報活動推斷，中國政府強制要求廠商及公民支持國家的情報活動，用家的資料難免會落入中國政府手中。報告對此警告，任何會將美國資料傳到威權國家的科技產品，美國政府都「強烈關切」，特別是那些國家的政府，允許其情報機構無限量地取得資料，或者濫用資料取得權。

相關新聞：首談前妻「叱吒風雲的人」

大疆：安全性獲全球驗證

美國有線電視新聞網（CNN）報道稱，報告雖未點名提及涉事企業的名稱，但據統計顯示，美國和加拿大的80%無人機，都來自總部設在中國深圳的大疆所針對的對象已呼之欲出。

近年來，美國當地執法機構和基礎設施營運商正逐漸依賴無人機，例如美國太空總署及美國國防裝備承包商Northrop Grumman等機構，也正研究利用無人機追蹤颶風和風暴。

礙於安全理由，美國軍方早在2017年就禁止使用大疆的無人機，理由是該公司和中國政府分享重要設施與執法資訊；同年，洛杉磯聯邦移民及海關執法局的情報處也認定，大疆無人機「刻意針對（美國）政府與民間單位，擴增收集、運用敏感美國資訊的能力」。

大疆自2006年由中國籍科大畢業生汪滔創立以來，銷量節節上升，至今雄霸全球無人機界，令「中國製造」在高科技領域嶄露頭角。大疆昨日回應稱，其一直高度重視資訊安全問題，無人機生產、存儲和傳輸的資料，都完全由用戶掌握，而技術安全性也得到美國政府和美國領先企業的獨立驗證。

CNN/美國國土安全部

上一則
上一則
私企逼員工不用iPhone不吃麥記

下一則
下一則
可擊敗蔡英文柯文哲 郭台銘支持度升急追韓國瑜

首談前妻「叱吒風雲的人」
Nike及adidas促美勿加華製鞋關稅
私企逼員工不用iPhone不吃麥記
美寬限華為90天「臨時許可證沒意義」任正非：準備好應戰

其實DJI個Database 好值錢... 好多有用嘅資料